[突發］梁振英不爭取連任

特首梁振英女兒梁齊昕近日被傳入院之際，梁下午突然見記者，稱為免選舉工程令家人承受不能承受的壓力，以及要盡父親和丈夫責任照顧家庭，宣佈不爭取連任，又否認北京不支持他連任，強調中央一直充分肯定和高度評價其工作。
梁振英下午2時半突然通過新聞處宣佈，於下午3時半在特首辦地下大堂見傳媒，宣佈不爭取連任。